<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Dokumentasi Artemtech</title><link>https://artemtech.github.io/dokumentasiku/posts/</link><description>Recent content in Posts on Dokumentasi Artemtech</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Sun, 04 Sep 2022 22:33:39 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://artemtech.github.io/dokumentasiku/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Perjalanan K8s Ku (bagian 1)</title><link>https://artemtech.github.io/dokumentasiku/posts/perjalanan-k8s-ku-bagian-1/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 22:33:39 +0700</pubDate><guid>https://artemtech.github.io/dokumentasiku/posts/perjalanan-k8s-ku-bagian-1/</guid><description>Ah, kubernetes, akhirnya&amp;hellip;
Setelah beberapa waktu yang lalu masih mainan arus deras dengan docker-swarm, kini tiba saatnya untuk menjelajahi lautan luas dengan kubernetes.
Perkakas yang digunakan untuk menyelami luasnya lautan di kubernetes adalah kubectl (saya kubu pembaca: ku-be-ce-te-el :) )
Berikut adalah yang sudah saya pelajari
Daftar Resource:
node -&amp;gt; list node yang tergabung dalam cluster kubernetes pod -&amp;gt; unit terkecil di k8s deployment -&amp;gt; terdiri dari banyak pod daemonset -&amp;gt; terdiri dari banyak pod yang auto tersebar masing-masing 1 pod di tiap node service -&amp;gt; sebagai loadbalancer dari beberapa pod yang ada ingress -&amp;gt; sebagai gerbang masuk dari eksternal host/path menuju internal service-service di dalam kubernetes statefulset job cronjob serviceaccount role rolebinding clusterrole clusterrolebinding Add Resources Sebelum kita bikin resource baru, alangkah baiknya kalau dicek terlebih dahulu apakah sintaksnya sudah benar atau belum dengan menambahkan flag --dry-run=client di akhir command.</description></item><item><title>Vim Mencari Teks</title><link>https://artemtech.github.io/dokumentasiku/posts/vim-mencari-teks/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 15:22:38 +0700</pubDate><guid>https://artemtech.github.io/dokumentasiku/posts/vim-mencari-teks/</guid><description>Berikut cara mudah melakukan navigasi sederhana di editor teks Vim:
tekan / (mencari ke bawah), lalu ketikkan kata yang ingin dicari tekan ? (mencari ke atas), lalu ketikkan kata yang ingin dicari untuk mencari teks hasil mundur pencet # untuk mencari teks hasil maju pencet *</description></item></channel></rss>